\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}


\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{blue}{HTML}{4271AE}
\definecolor{red}{HTML}{c82829}
\definecolor{orange}{HTML}{F5871F}
\definecolor{yellow}{HTML}{EAB700}
\definecolor{green}{HTML}{718c00}
\definecolor{aqua}{HTML}{3E999F}
\definecolor{purple}{HTML}{8959A8}

\lstset{frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{aqua},
  identifierstyle=\color{gray},
  stringstyle=\color{orange},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true
  tabsize=3
}

\usepackage{fullpage}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}

\usepackage[top=1in, bottom=1.25in, left=1.3in, right=1.25in]{geometry}


\begin{document}

% DECKBLATT
\begin{titlepage}

\begin{center}

% Oberer Teil der Titelseite:
%\includegraphics[width=0.4\textwidth]{Hska_logo_pdf}\\[1cm]    %erst noch als pdf machen
\textsc{\LARGE Hochschule Karlsruhe - Technik und Wirtschaft}\\[1.5cm]

\textsc{\Large Fakultät für Informatik}\\[0.5cm]



% Title
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Seminararbeit}\\%[0.4cm]\\
{ \huge \bfseries  über}\\
{ \huge \bfseries den Shor Algorithmus}\\%[0.4cm]

\HRule \\[1.5cm]

% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Ersteller:}\\
Daniel \textsc{Mauch}

Wintersemester 16/17

\end{flushleft}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Betreuer:} \\
Prof.~Dr.~Peter \textsc{Henning}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vfill

% Unterer Teil der Seite

{\large 15. Dezember 2016}

\end{center}

\newpage
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section*{Abstract}
Diese Seminararbeit gibt einen Einblick in diverse Faktorisierungsalgorithmen. Insbesondere wird der, von dem Informatiker \textsc{Peter Shor} entwickelte, 'Shor Algorithmus' behandelt und hergeleitet. Diese Ausarbeitung beginnt mit den Grundlagen, der zum Verständnis benötigten Quanteninformatik. Nachdem einführende Kapitel der Thematik behandelt wurden, werden klassische Faktorisierungsalgorithmen vorgestellt. Um eine geeignete Gegenüberstellung zu erreichen, wird speziell der Probedivisionsalgorithmus erläutert.\\

Hauptbestandteil dieser Seminararbeit ist der bereits erwähnte 'Shor Algorithmus', welcher mit Inhilfenahme der Quanteninformatik sehr interessante und hilfreiche Vorteile gegenüber 'herkömmlicher' Faktorisierungsalgorithmen bieten kann.\\

Abschließend werden in dieser Seminararbeit noch die Konsequenzen der Verwendung dieses Algorithmus hervorgehoben und ein kleiner Ausblick in die zukünftigen Entwicklungen gegeben.
\newpage

\section{Grundbegriffe der Quanteninformatik}
\input{grundbegriffe-der-quanteninformatik}
\newpage

\section{Klassische Faktorisierungsalgorithmen}
\input{klassische-faktorisierungsalgorithmen}
\newpage

\section{Der Shor Algorithmus}
\input{shor-algorithmus}
\newpage

\section{Konsequenzen der Faktorisierung in polynomialer Zeit}
\input{konsequenzen}
\newpage

\nocite{*}
\bibliography{quellen}{}
\bibliographystyle{plain}
\newpage

\listoffigures
\newpage

\end{document}
